【罪光燈】牧師憶當年為還債殺人放火 獄中仿效偶像「跛豪」販毒

ViuTv節目《罪光燈》由區錦棠主持，主要探討一些香港奇案，包括連環殺人、失蹤、肢解、藏屍、倫常血案、桃色陷阱、邪教等話題。昨晚（8/10）播出的一集 主題為「窮凶極惡」，至於怎樣稱得上是窮凶極惡，要配得上這四個字，一定是壞事做盡，節目就邀請到由殺人放火被判終身監禁後，變成牧師的沈鵬，剖白當時殺人的經過。

1981年11月22日，為了償還巨額賭債，沈鵬（Peter）決定前往房東的住宅盜竊，其後將房東女兒殺人滅口，放火燒屋，被判終身監禁，到1997年獲得假釋返港。Peter自言小時候很善良，但長大後卻犯下如此重案，多少都跟小時候面對的環境或家庭有關。他透露家中富有，爸爸從事珠寶生意，香港半島酒店、美國都有生意，可算是富二代。不過自己是情婦的兒子，爸爸只顧做生意賺錢，媽媽只顧著應酬朋友和賭錢，可算是家庭關係不是太好。

當時有讀寫障礙而15歲才小學畢業的Peter，不喜歡讀書，加上爸爸有錢，在校內有很多人認識，後來漸漸有校內的黑社會埋身。當時他沒有想到前途，只想著將來爸爸去世後就「分身家」，謂：「黑社會就好平常，去到16歲就開始去舞廳及色情場所，群埋啲朋友就識得去洗錢同玩，成班人一齊過一啲好荒唐嘅生活。」後來，爸爸就送了他去英國讀書，但上學不夠幾星期就自行輟學，更染上賭癮兼欠下賭債。

有次Peter跟朋友聊天時，談到打劫能夠償還賭債，就突然決定付諸實行。跟同行的朋友在去房東家打劫前，朋友就表示打劫後取得的金錢全數讓他還債，自己分毫不要。其後，他直言挑選相熟的房東作打劫對象，是忘恩悔意的行為，原本純粹想打劫後離開，但打開門就見到房東的11歲女兒Elaine站在面前。

起初只想敲暈她就離開，但卻起了惡念：「心諗好似粵語長片咁，攞張櫈扑落去。點知扑落去嗰吓唔係咁，跟住佢大叫，好得意。感覺好似有好多影像，回想起呢十幾年嚟嘅事出晒嚟咁，但嗰刻其實隻手就一路扑，我唔知我扑咗幾多吓，已經失去理性。」但之後更起了一個歹毒的念頭，就用電話線纏在Elaine的頸上，跟朋友一人扯一邊，將她勒死，再放火燒屋。

談到以華人身分在英國服刑，Peter透露在服刑期間被變態惡犯性侵，更被其他囚犯用圓規插背，差點賠上性命。經歷這些事後，決定不做好人，便開始變本加厲。問到後來為何會變成監獄中的大毒梟，Peter指起初只是被利用運毒，後來發現囚犯只顧吸毒，就覺得有利可圖，便仿效偶像「跛豪」成毒販，在獄中橫行霸道。其後，因為有了信仰才令自己徹底改變。

另外，有不少網民看到Peter講解殺人經過時，竟然講到眉飛色舞，感覺就像沒有尊重死者及其家人的感受似的。不過亦有網民指，每個人都會有犯錯的時候，所以Peter站出來接受訪問，其實都是想提醒大家做任何事都要先想清楚，不要胡亂犯錯。

WHO IS跛豪

17歲個樣有小小似陸永

妄想無報應

因為有了信仰才令自己徹底改變

以毒攻毒

殺人放火再信教
使唔使落地獄？

咁其實佢有咩報應？
殺咗人 做咁多壞事 判埋終身監禁都可以放番出嚟做牧師 咁就想洗滌罪孽？
其實佢係咪想證明呢個世界冇報應？

唔使，普通人平凡過一生但唔信教=落地獄，宗教logic

做盡壞事走去信教做個牧師用自己經歷做賣點搵飯食 叻人

Peter透露在服刑期間被變態惡犯性侵

根據基督新教教義，唔使

罪光燈幾好睇，但有時節目唔夠時間，草草收尾

唔通自殘 定繼續作惡？
同埋依個世界係冇報應
如果佢生活好慘 但佢覺得好好 咁算唔算報應？
一直都係好人難做 壞人當道
佢死唔去 唔做廢人 貢獻社會總比做毒犯 殺人犯好

導人信耶=貢獻社會?

妄想擺脫因果。 信主馬上上天堂，速食文化，繼續自私自利。開埋間教會，隨時月入十萬。

咁睇你點睇啦 至少政府角度係喎
我就唔係耶撚

點解比佢害既人唔係受緊報

政府本身係想人信耶啫

其實佢永遠都擺脫唔到輪迴，繼續無限loop

睇下咩教會啦 聖公會就會叫人唔好搞事喇
明明成部聖經都教人抗爭

點解你地個個都淨係睇佢有咩報應 信乜鳩 但完全ignore人地真心改過

殺完人 信個教就出返黎

真心改
信果個都on9

似廬廣仲

點解唔可以？

6Wing 嚟嘅喂

改過就要比機會佢?
咁點解佢唔比機會個女仔?

犯殺人強姦個啲人應該好似日本咁
困返10年8年再死刑

咁問題就唔係佢到 係當時嘅法律上面啦 佢依家又唔係無接受法律制裁

復仇者該來了！一定要還。

ching is with me

真心改過個人都唔會返生

緊係眉飛色舞啦 殺完人滿足曬 唔洗填命之餘 仲要做埋牧師拎埋光環

講得好

填命個死者都唔會返生

但唯一可以清洗罪過方法

殺人放火制毒乜都齊 之後仲有班信徒養佢

死者仲落地獄，佢就可以上天堂，所以話基督教係邪教

殺完人做下耶狗就可以洗底

幾撚識完
扮哂好人

癡撚線

好得意

痴撚線講到笑笑口，好得意
坐得十幾年，係入面又販毒又打橫行，出黎仲可以戴著光環周圍搵食
完全睇唔出有悔意

一世人無行差踏錯嘅就好應份
哩啲所謂浪子回頭就拎出黎表揚
垃閪圾

過幾年生cancer死

唔係點傳教？

你睇哂成個節目，佢講野果時的表情同語氣，邊道似有悔意

你睇過倪匡本報應未

11歲細路
個細路屋企人

邊個剝奪左佢地一齊生活嘅日子？

大愛撚 走啦你
如果我個女俾人咁打死
我實斬撚死佢全家
信個跟本唔撚存在嘅人話真心悔過真係得啖笑

個女好撚慘

我覺得個女仔有咩強姦過 所以先燒屍燒DNA

幫黃祖籃裝修條友又係黑社會信教洗底，最後都係呃人錢。為搵食。

話會改個d都戇鳩